\documentclass[a4paper, 10pt]{article}
\usepackage[dvips]{graphicx}
\usepackage[italian]{babel}

\begin{document}
\title{\LaTeX: un \emph{template} per le relazioni}
\author{L. Baldini - INFN Pisa}
\maketitle

\section{La nostra prima sezione}
In questa sezione parliamo di equazioni. Ma prima notiamo che in \LaTeX\ si
pu\`o andare a capo con un \verb|\\|\\
oppure lasciando una linea vuota, nel qual caso la linea
successiva \`e indentata.

\subsection{Equazioni}
Ma veniamo dunque alle equazioni\ldots
\begin{equation}
\int_{-\infty}^{\infty} e^{-x^2} dx = \sqrt{\pi}
\end{equation}

\section{Tabelle, elenchi e figure}

La tabella \ref{UnaTabella} \`e il nostro primo esempio di tabella,
mentre la figura \ref{UnaFigura} \`e, appunto, una figura.

\begin{table}[htb!]
\begin{center}
\begin{tabular}{cc}
\hline
Colonna 1 & Colonna 2\\
\hline
\hline
a & b \\
c & d \\
\hline
\end{tabular}
\caption{Un esempio di tabella\ldots}
\label{UnaTabella}
\end{center}
\end{table}

\noindent In \LaTeX\ \`e facile fare elenchi:
\begin{enumerate}
\item{Punto primo.}
\item{Punto secondo.}
\end{enumerate}

\begin{figure}[htb!]
\begin{center}
\includegraphics[height=3cm, angle=270]{figura.eps}
\caption{Questa \`e una figura. Piccola, lo ammetto, ma pur sempre una figura.}
\label{UnaFigura}
\end{center}
\end{figure}

\end{document}
